\chapter{Streszczenie}
\label{chap:nowe_wprowadzenie}

\section{Streszczenie w języku polskim}
Przedmiotem niniejszej pracy jest projekt oraz implementacja dwumodułowej aplikacji desktopowej przeznaczonej do kompleksowej obsługi sklepu. Aplikacja, napisana w języku Java z wykorzystaniem biblioteki Swing dla interfejsu graficznego oraz systemu bazodanowego MySQL, symuluje działanie komercyjnego systemu sprzedaży, oferując interfejs zarówno dla klienta, jak i dla administratora. Kluczowym elementem architektury jest zastosowanie wzorca projektowego DAO (Data Access Object), który zapewnia separację logiki biznesowej od warstwy dostępu do danych, co znacząco podnosi elastyczność i łatwość utrzymania kodu. Projekt obejmuje pełen cykl sprzedażowy – od przeglądania produktów przez klienta, przez zarządzanie koszykiem, aż po finalizację transakcji, a także zaawansowane funkcje administracyjne, takie jak zarządzanie produktami, klientami i transakcjami.

\section{Summary in English}
This thesis presents the design and implementation of a dual-module desktop store management application. Developed in Java with the Swing GUI toolkit and a MySQL database, the system features separate interfaces for customers and administrators. The architecture leverages the Data Access Object (DAO) pattern to separate business logic from data persistence. Key functionalities include product Browse, shopping cart management, order processing for customers, and comprehensive control over products, clients, and transactions for administrators.